【投訴冇用】選舉管理委員會: 選舉呈請可由 10 名選區的選民提出。

除咗選舉呈請，投訴根本冇用

選舉管理委員會近日回覆大量市民有關選舉的投訴，template如下。

選舉的點票工作是根據法例在公開和高透明度的情況下進行,整個程序受到公眾監察。投票結束後,候選人、其選舉代理人及監察投票代理人可在投票站內觀察票箱上鎖及場地轉為點票站
的過程。他們亦可在點票站指定範圍觀察整個點票過程,包括如何拆開投票箱封條;分類、分開和點算選票;點算有效選票的票數;以及觀察投票站主任裁定問題選票。如有需要,他們可以抄印選票
結算表的資料。此外,公眾和傳媒均可在點票站的指定範圍觀看點票流程。

根據《規例》第 79 條,投票站主任須就問題選票作出決定。候選人、選舉代理人或監察點票代理人可就投票站主任的決定提出反對,但投票站主任就選票所作的決定是為最終決定。《規例》
第 80A 及 80B 條容許候選人或其選舉代理人在知悉點票結果後,要求投票站主任再次點算已點算或已重新點算的選票。投票站主任可在考慮有關要求是否合理後決定是否重新點票。當點票及重新點票(如有的話)結束而選舉結果已有決定時,選舉主任須按《區議會條例》(第 547 章)(“《條例》”)第 41(4)條的規定宣布在選舉中勝出的候選人當選。在選舉主任宣布了選舉結果後,候選人或該區選民如不滿或質疑有關結果,只可按《條例》第49 條提出選舉呈請,待法庭作出裁決,以裁定當選人是否妥為選出。《條例》第 50 條訂明,選舉呈請可由 10 名或多於 10 名在有關選區的選民或一名聲稱曾是有關選區的候選人提出。另外,根據《規例》第 83 至 85 條,所有選票須於選舉完結後包裹密封,並由總選舉事務主任保管。除非是根據法庭在關乎選舉呈請的法律程序中或在刑事法律程序中所作出的命令行事,否則總選舉事務主任不得准許任何人檢查有關選票。二零一九年區議會一般選舉全部 452 個選區的選舉結果已經宣布,並於十一月二十九日在憲報上刊登。《條例》或《規例》均沒有賦權選舉管理委員會或選舉事務處可重新點算各個選區的選票。對選舉結果不滿者只可藉選舉呈請予以質疑。根據《條例》第53(1)條,質疑選舉的選舉呈請書,必須於選舉主任在憲報刊登該項選舉結果的日期後的兩個月內提交原訟法庭。本會現正就有關點票站的情況進行調查,調查結果會載列於選舉報告書。根據法例,本會須在上述選舉結束後的三個月內向行政長官提交報告書。

有冇人想提呈請? 藍田 八鄉

日程表
－－－－－－活動集合－－－－－－

星期六 12 · 21
杜絕政治酬庸集會
- 13:00 愛丁堡廣場

元朗恐襲五個月
- 15:00 元朗站、港鐵商場

星期日 12 · 22
聲援維吾爾族人權集會
- 15:30 愛丁堡廣場

星期二 12 · 24
願平安歸香港行動
- 19:00 各區商場

尖沙咀大遊行
- 20:00 尖沙咀鐘樓

星期三 12 · 25
SUCK the Christmas 聖誕三部曲行動
- 16:00 各區商場

眾籌要人！
－－－－－－眾籌集合－－－－－－

接濟台灣手足
黃國桐發起「保護傘」計劃助流亡台灣港人恢復正常生活

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

告鳩黑警：警暴受害人訟費

黃色廣告圈

香港金總終於接受網上會員申請啦

全港最大的Fact Check平台已經推出了

人呢 之前又話追究?

push1

push2